[新手股票/牛熊證]陰陽燭+圖表形態簡介

太多新手想玩股票/牛熊證
成日又睇到啲頭肩頂/頭肩底/身懷六甲又唔明
所以決定整合一個POST講下,高手不喜勿屌

頭肩頂

頭肩頂 通常發生在股價波段的高檔，
是由一個頭、兩個肩所組成，
「頭部」的位置 高於 兩「肩」。
跌破上升趨勢線，出現第1個賣出訊號；
跌破頸線，出現第2個賣出訊號

頭肩底-買入訊號

頭肩底 通常發生在股價波段的低檔，
也是由一個頭、兩個肩所組成，
但「頭部」的位置 低於 兩「肩」。
突破下降趨勢線，出現第1個買入訊號；
突破頸線，出現第2個買入訊號

身懷六甲
在陰陽燭形態中，如第二支燭在第一支燭的身體部份形成稱為身懷六甲。身懷六甲即懷孕的意思，即第二支陰陽燭的燭身完全被第一支燭裹住。大多數例子中，第一支燭的燭身比第二燭的燭身為大。

向好吞噬(破腳穿頭)

在跌勢中，向好吞噬形態以兩支陰陽燭連接著而構成的。
首先出現一枝陰燭(高開低收)，即使燭身附有影線，但其長度也頗短。第二支出現陽燭(低開高收)，其燭身比前一支陰燭較大，並且完全遮掩或吞沒陰燭的燭身。所謂向好吞噬，即陽燭(第二支燭)的開市價必須比陰燭(第一支燭)的收市價為低；而陽燭(第二支燭)的收市價必須比陰燭(第一支燭)的開市價為高。

向淡吞噬(穿頭破腳)
首先出現一枝陽燭(低開高收)，即使燭身附有影線，但其長度也頗短。第二支出現陰燭(高開低收)，其燭身比前一支陽燭較大，並且完全遮掩或吞沒陽燭的燭身。所謂向淡吞噬，即陰燭(第二支燭)的開市價必須比陽燭(第一支燭)的收市價為高；而陰燭(第二支燭)的收市價必須比陽燭(第一支燭)的開市價為低。

鎚頭

鎚頭及吊頸形態的外觀都是相同的，它們分別在於一個出現在下跌市況，而另一個則出現出上升市況。當鎚頭形成，表示當日開市後，價格大幅向下滑落，但跌勢未能持久，市況很快由低位大幅反彈，收市價略高於開市價(即陽燭)或略低於開市價(即陰燭)。下影線的長度必須為其燭身的三倍長度。某些例子中，燭身亦會出現短小的上影線。

倒轉鎚頭

倒轉鎚頭及射擊之星均顯示當日價格大幅向上攀升，但升勢未能得以持續，收市前已回落至開市附近水平。倒轉鎚頭，顧名思義，其外形酷似一個倒轉的鎚頭。一個標準的倒轉鎚頭，其上影線應該是燭身的三倍。不過在某些情況下，下影線也會出現在此兩種形態上。

早晨之星

早晨之星是由三支陰陽燭組成的見底利好轉勢形態，通常在一個下跌趨勢後出現。

第一支燭為沽壓強勁的大陰燭，顯示短期走勢仍然向下，跌勢持續。

第二支燭可為出現在裂口低開後的十字星(doji)或紡錘(spinning Top)，顯示跌幅及波幅已略為收縮，帶出了轉好訊號。

第三支燭為一支買盤強勁的大陽燭，此時市況已明顯轉好，逐步向上收回原先的失地。

黃昏之星

黃昏之星是由三支陰陽燭組成的轉向利淡形態，通常在一個上升趨勢後出現。

第一支燭為承接前期上升走勢的大陽燭，買盤強勁，顯示升勢持續。

第二支燭可為出現在裂口高開後的十字星或紡錘。此訊號顯示買方壓力逐步得以舒緩，價格大有可能已見頂。倘若第二支燭有著與射擊之星相同的上影線，利淡轉向訊號的可靠性更大為提高。

第三支燭為沽盤強勁的陰燭。此時市況已發生根本的轉變，跌勢一直持續到收市。

:o 學嘢

Lm 學野

可唔可以分析埋麵神咩構造

好似姓楊

支持
多謝子言巴

幾多人睇指標輸到仆街

咁都要學嘅，唔識輸得更加痛

高質

lm

Lm 好post

支持子言巴

絕對認同，你起碼一定要識，唔係要你一定用，如果連睇都唔識睇，你已經輸咗比人哋一半

新手學TA都幾危險.......
唔好當呢d圖係聖經，呢堆圖只係statistics.
歸納翻stock market咁多年黎出現過既情況，而去predict翻將來既圖.....唔係100%出現

況且你要同自己講，市場上所有既人都用緊同一套既理論黎買先準。

新手既不如研究下自己有興趣既number,睇下份業績好過啦，睇圖買牛熊可以發達既人係好少數嫁咋

股災跟足呢d 圖玩應該輸死左

正確來講，大部份時間跟圖玩都會輸我覺得呢啲係用過去既經驗，去預測未來嘅走勢，有4成機會已經好神奇，不過作為新手，你要去識呢啲嘢，唔係有時真係出咗一啲機會都把持唔到

圖表派

笑死人咩

LM

睇個圖就贏阿婆都識買

呢d圖有無話睇幾多天線 分鐘線先有用

巴打好有心

股joy通常第一個死就係圖撚

其實仲有冇用？ 技術分析
好似好多都失效

同問

我早幾年就係買咗本技術分析
睇完之後當自己股神
然後一個月輸咗十萬

經過股災發現實質經驗同心理質素比較重要
忍痛止蝕已經係一門大學問

個個睇圖都發達啦傻傻地

其實投行基金經理係咪都會用呢d技術分析

Lm

實戰經驗話我知 幾枝以下既陰陽燭形態 係接近完全無用
其實指標 長線黎講 MACD 果d都仲叫有少少用
至於保力加通道 經常見到爆出左個通道 可以橫行入翻去繼續行 所以都唔知有咩用 除非你係炒range 但如果佢爆range 一獲都可能輸死你

幾好啊 依排多賭仔 起碼肯睇嘅唔使死得咁慘

唔認同
本身贏輸機率同射十二一樣 一係入一係唔入 無第三個選項

學多樣野冇壞嘅，費事又咁多人問

都係個句，大部份時間跟圖玩都會輸技術分析呢啲係用過去既經驗，去預測未來嘅走勢，有4成命中率已經要求神拜佛，不過作為新手，唔一定要用，不過最起碼要識

大家睇到既野一樣，個市仲會跟指標去行？

大部份時間跟圖玩都會輸 > 姐係買對家多數贏，識玩喇

新手留名學野

好似有啲道理

好多人己經一門分析過失效
所以d 基金佬不斷研究緊一d 新既圖/數據分析既formula
不過都係果句,呢d 資料作客觀參考就得

銀行果d 會
呃d c9乜都唔識人地咪覺得佢勁

圖 只不過係大戶畫比散戶睇既野

原來睇圖買對家有6成命中咁高
即刻試下先

ush

有四成先算啦
都唔係咁樣，你要串我都冇用嫁，
只係想話比啲新玩嘅朋友有呢啲嘢
廢事成日問來問去

建議新手睇完就算 呢d google搵到既野基本上冇乜用，特別係rsi 黃金交叉 咩乜乜之星 鳥雲蓋頂... 等等

巴打，上完天空SIR堂未, 點睇

點算呀 睇晒都完全唔明
係咪成世同玩股無緣

咦 見到你個名 似曾相識

留明

根本就不可證偽
唔中就話要睇多幾樣，一係就話只做輔助

陰陽燭既型態起碼要H1以上time frame先有參考價值，細time frame隨機波動好大

圖撚=報紙檔6合彩下期預測
隱形既神不可討論不能證明 各有各睇
你話升我話趺 中左就揀一個黎解釋

唔係喎, 佢話自己係賺得多, d學費基本上炒1日就可以賺到 開班係因為教書要做好多功課 做功課會幫佢炒得好d, 之前有2年輸到仆街 果陣就係冇教書... 佢又冇講係幫散戶剝大戶棚牙. 反而係調轉, 話教書係幫我地輸少d 想發達發夢都冇咁早

"真正賺到$嘅野收埋己用" 我覺得係正常, 如果教晒俾全世界 果套野就冇效架啦 唔通真係我賺夠想俾你地賺下咩 佢炒股係勁既 轉身快撚到 但講真 真係冇乜可能學到佢咁 如果有一招半式可以幫我大大提升贏既% 我已經滿足 自問不求發達但希望有方法可以平穩地贏

上面有人話睇圖贏7成
個個都係睇同一幅圖。d圖都係禁解讀
禁就無窮人啦
連登真係多On9

留名

反而我想知你睇到邊個留言講，睇圖贏七成？

大戶有時畫下比啲甜頭你中吓，但個個都跟個時咪一舖收你地皮囉

救命呀完全跟哂圖玩，同你聽新聞去買股票根本就冇分別，一定輸到仆街㗎，而家都冇講過話要100%贏，學多樣野，係希望減低風險令自己唔好輸咁多姐，做咩姐

雖然呢到d人十個有九個吹水多過真做，真心出呢d po教人睇圖搵食真係好危險，就算唔輸錢十有八九都跑輸大市，何苦要咁做

我都係個句，你覺得你完全唔識走入去買牛熊證，圖又唔識睇，陰陽燭又唔知，俾人打靶回收價都唔清楚既人

去學習呢啲基本知識，根本就唔係教人地搵食贏錢，你要吸收歷史教訓，從而可以避開一啲危險，btw，個個都係高手，我都係匿埋啲會好啲

希望減低風險令自己唔好輸咁多姐 < 呢句好大問題, 如果學咗啲以為有用嘅野點知最後先知原來個機率其實同擲公字冇分別咁呢啲野知嚟都只會係有害冇益

下期6合彩旺紅色波

而家係雙底

咁佢有佢既參考價值，咁點解人要學習歷史？點解你睇數據係會睇返10年前嘅數據？其實都係冇意義，就係因為歷史曾經發生過，你去推測個將來，從而去避免呀嘛，我唔會去爭論佢究竟會唔會增加你贏錢嘅機會，每個人都有佢自己嘅系統，你靠你自己嘅方法贏到錢，我非常之恭喜你，因為我都係垃圾同失敗者，最後希望你繼續贏大錢，祝君平安

子言巴做乜咁好人教新手D新手痴撚線嫁
我仲等緊之前有條友回覆我
佢話佢買牛熊，貪升跌夠快，又唔使打靶，可以隨時放
我想跟佢一齊買，問佢邊隻牛熊唔使打靶咁勁
想all in,佢潛左水

人人都睇同一幅圖...即係全部人都步..買/沽.
禁樣睇圖你話有無意思.仲話減低風險..即係老散全面進場.
睇圖都係比自己一個安心.再落注.
.睇圖睇唔睇到道指29000跌到18000丫

我費事咁咁多人同我爭ifc個位咪做下呢啲吃力不討好嘅嘢囉

係㗎，冇乜意思㗎恭喜你搵到錢，祝你長搵長有，身體健康，心想事成

咁撚多名
百家樂路紙

強貼留名

話時話 找左炸雞數未

，找下其他先，點睇

巴打

身懷六甲嘅圖1同圖4 分別代表啲咩？

前兩個係利好

通常會出現係底位

後兩個係利淡

通常出現喺高位

大家搞清楚
樓主開呢個po原意唔係叫大家睇圖搵食
股票圖其實係基本"統計學"

樓上有人講得岩,幅圖就一樣,大家都係咁解讀,大家都同船
好大機會係陷阱比莊殺晒全部

當你均注買落去,只要10次睇圖嬴到6次
你埋單都係嬴

圖表之所謂有參考價值
就係因為佢有比較大機會跟個trend行
換言之開出率 其實遠超六成
圖係作為走勢參考的指標
個個都識ge一樣野,你唔識就一定蝕章

講多句,知股市輸錢的人
絕對唔係因為買錯股
運氣唔好,眼光唔好,信晒圖又或者估錯路
係貪心
必死無疑